{% autoescape off %}
{% load static %}
  \documentclass[12pt,a4paper]{article}
  \usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
  \usepackage{graphicx}
  \usepackage[skins]{tcolorbox}
  \usepackage{titlesec}
  \usepackage{longtable}
  \usepackage{booktabs}
  \usepackage{xltxtra}
  \usepackage{xunicode}
  \usepackage{fontspec}
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
  \usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=1.5cm,bottom=2cm]{geometry}
  \usepackage{fancyhdr}
  \usepackage{polyglossia}
  \setdefaultlanguage{french}
  \setmainfont[Mapping=tex-text]{Linux Biolinum O}
  \setsansfont{Linux Biolinum}
  \setotherlanguage{arabic}
  \newfontfamily\arabicfont[Script=Arabic]{Mothanna}

  % définir \tightlist pour la compatibilité avec pandoc 1.14
  \providecommand{\tightlist}{%
	 	\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
  % \usepackage{amsmath}
  % \usepackage{amsfonts}
  % \usepackage{amssymb}

  % \colorlet{sectioncolor}{orange}
  % \makeatletter
  % \renewcommand\sectionlinesformat[4]{%
  % \colorbox{sectioncolor}{%
  % \parbox[t]{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep\relax}{%
  % \raggedsection\color{white}\@hangfrom{#3}{#4}%
  % }}}
  %  \makeatother


  \newtcolorbox{imagetextbox}[3][]{%
    before=\par\bigskip\noindent,after=\par\medskip,
    blank,sidebyside,center lower,
    fontlower=\fontsize{25pt}{28pt}\selectfont\bfseries,
    width=\textwidth-#2-#3,
    lefthand width=#2,
    sidebyside gap=#3,#1}

  \newcommand{\imagetext}[3][0.15]{%
    \begin{imagetextbox}[]{#1\textwidth}{3mm}%
      \includegraphics[width=\linewidth]{#2}%
      \tcblower%
	    #3%
    \end{imagetextbox}}

  \usepackage{tikz}\usetikzlibrary{shapes.misc}
  \newcommand\titlebar{%
    \tikz[baseline,trim left=3.1cm,trim right=3cm] {
      \fill [cyan!25] (2.5cm,-1ex) rectangle (\textwidth+3.1cm,2.5ex);
      \node [
      fill=cyan!60!white,
      anchor= base east,
      rounded rectangle,
      minimum height=3.5ex] at (3cm,0) {
        \textbf{\thesection.}
      };
    }%
  }
  \titleformat{\section}{\large}{\titlebar}{0.1cm}{}
  \renewcommand*{\thesection}{\arabic{section}}
  \pagestyle{fancy}
  \usepackage{bidi}
  \author{Dr Yahyaoui mohamed Kaddour}
  \title{Rapport médical }
\setlength\parindent{0pt}
  \begin{document}
  \lhead{Clinique \textsc{El Abrar}}
  \rhead{Rapport médical}

  \imagetext{media/logo.png}{\textcolor{Gray}{\large{\textarabic{العيادة الطبية الجراحية الأبرار}}\\
      Clinique Médico-Chirurgicale \textsc{El Abrar}\\
      \textarabic{ مصلحة أمراض القلب}\\
      \small{Service de cardiologie médicale et interventionnelle}
    }}
  \begin{center}
    \textcolor{gray}{\textbf{ Dr \textsc{Yahyaoui} Mohamed Kaddour\\
        Spécialiste en cardiologie}\\
    }
  \end{center}

  \begin{center} \huge{Rapport médical}

  \end{center}


  \section{Patient}
  \begin{description}
	\item[Nom prénoms:] {{ consultation.patient }}
	\item[Adresse:] {{ patient.ardress }}
	\item[Date de naissance:] {{ patient.birth }}
	\item[Motifs de consultation:] {% if consultation.emergency = True %}Consultation dans le cadre de l'urgence pour {% else %}Consultation ce jour le {{ consultation.consultation_date }} {% endif %}pour {% for motif in consultation.motif_consultation.all %}{{ motif }} {% endfor %}. 

    \end{description}
         \section{Facteurs de risques - antécédents }
      \begin{description}
        
      \item[FDR:]
        
        \begin{itemize}
          {% if patient.hypertension = True %} \item Hypertension artérielle.{% endif %}
            {% if patient.diabete = True %} \item Diabète. {% endif %}
              {% if patient.dyslipidemia = True %} \item Dyslipidémie. {% endif %}
                {% if patient.smoker = True %} \item Tabagique. {% endif %}
                  {% if patient.heredity = True %} \item Hérédité coronarienne. {% endif %}
                    {% if patient.obesity = True %} \item Obésité.{% endif %}
                      
                    \end{itemize}

                  \item[Antécédents:]
                    {{ patient.history }}
                  \item[Allergies connues:] {{ patient.allergy }}
                  \end{description}
                  \section{Histoire de la maladie}
                  {{ consultation.histoire }}
                  
                  % \begin{center}
                  %   \rule{8cm}{0.4pt}
                  % \end{center}


                  \section{Examen clinique}
                  \subsection{Signes fonctionnels}
                  \begin{itemize}
                    {% if consultation.fever = True %}\item fièvre.{% endif %}
                      {% if consultation.dyspnea_nyha = '1' %}\item Eupnéique au repos{% else %}\item Dyspnée au stade {{ consultation.dyspnea_nyha }} de la \textit{NYHA}{% endif %}.
                        {% if consultation.angina_scc = '1' %}\item Absence d'angor.{% else %}\item Angor au stade {{ consultation.angina_scc }} de la \textit{SCC}.{% endif %}
     {% if consultation.syncope = True %} \item Syncope.{% endif %}

\end{itemize}
\subsection{Signes physiques}
 L'examen clinique retrouve à l'auscultation: {{ consultation.auscultation }} avec
 une fréquence cardiaque à = {{ consultation.heart_rate}} Bpm.\\

 En périphérie les pouls sont {{ consultation.pulse }} avec une PA = {{ consultation.systolic_bp }}/{{ consultation.diastolic_bp }}mmHg.\\

\section{Bilan para clinique}
\subsection{ECG}
Le rythme est en {% if consultation.rythm = 'S' %}sinusal{% elif consultation.rythm = 'F' %}fibrillation atriale{% elif consultation.rythm = 'R'%}flutter auriculaire{% elif consultation.rythm = 'T' %}tacchycardie ventriculaire{% elif consultation.rythm = 'P' %}électro stimulé{% endif %}
          à fréquence cardiaque de {{ consultation.freq }} puls/min.\\

  {% if consultation.bundle_block = 'G' %}Il existe un bloc de branche gauche.\\{% elif consultation.bundle_block = 'D' %}Il existe un bloc de branche droit.\\{% endif %}
    {% if consultation.hypertrophy = True %}On note aussi une hypertrophie ventriculaire gauche électrique.\\{% endif %}
      Sur le plan ischémique: {% if consultation.lesion = 'S' %} une lésion en septal{% elif consultation.lesion = 'A' %} une lésion en antérieur{% elif consultation.lesion = 'L' %} une lésion en latéral{% elif consultation.lesion = 'P' %} une lésion en postérieur{% else %}absence de lésions électriques{% endif %},
              {% if consultation.ischaemia = 'S' %} une ischémie en septal{% elif consultation.ischaemia = 'A' %} une ischémie en antérieur{% elif consultation.ischaemia = 'L' %} une ischémie en latéral{% elif consultation.ischaemia = 'P' %} une ischémie postérieur{% else %}absence d'ischémie électrique{% endif %},
                      {% if consultation.t_inversion = 'S' %} onde T inversée en septal{% elif consultation.t_inversion = 'A' %} onde T inversée en antérieur{% elif consultation.t_inversion = 'L' %} onde T inversée en en latéral{% elif consultation.t_inversion = 'P' %} onde T inversée en postérieur{% endif %}. \\
            Le QT corrigé est estimé à {{ consultation.corrected_qt }} msec. \\
            
            {% if consultation.telethorax %}
              \subsection{Téléthorax}
              Le téléthorax retrouve: {{ consultation.telethorax }} \\
              
              {% endif %}
                
                \subsection{Échocardiographie du {{ consultation.date_echo }} }
                
                À l'écho cardiographie on a : {{consultation.echocoeur }}.\\
                
                {% if eto %} \textbf{l'ETO} retrouve: {{consultation.eto }}{% endif %}
                  
                  \subsection{Biologie}

                  % \begin{description}aspect de cardiopathie ischémique à fonction VG préservée \textbf{FEVG à 45\% Au Simpson biplan }.\\
                  %   Hypokinésie septale et akinésie inférieure.\\
                  %   Pas de vice valvulaire.\\
                  %   PAPS à 25mmHg.
                  % \item[Troponines] négatives.
                  % \item[FNS] HB = 11g/dl. plt = 178.000/mm3 GB = 6400/mm3
                  % \item[Sérologies] négatives.
                  % \item[Biochimie] glycémie = 0.98 g/l urée = 0.25g/l Créat = 8 mg/l.
                  % \end{description}
                  voir bilans. \\
                  
                  \section{Én résumé}
                  
                  {{ consultation.resume }}
                  
                  \subsection{Traitement}
                  
                  {{consultation.ordonnance}}
                  
                  \subsection{Dispositions complémentaires}
                  {{ consultation.dispositions }}
                  \\
                  
                  \begin{center}
                    \rule{8cm}{0.4pt}
                  \end{center}
                  \vspace{2cm}
                  \flushbottom\raggedleft Oran le \today\\
                  \raggedleft Dr \textsc{Yahyaoui M K}\\
                  \fancyfoot[L]{Dr \textsc{Yahyaoui M K}}
                \end{document}
                
                
                {% endautoescape %}
                  